[金庸JJ] 原著倚天入面, 除佐二張, 仲有邊個有三論五絕既實力?

張三豐一代宗師, 張無忌開外掛既主角, 呢兩個應該勁過新五絕.
咁其他人呢? 例如: 少林三渡, 成昆, 玄冥二老等
如果可以既話, 陽頂天, 郭襄, 何足道都可以被納入討論範圍
歡迎各位巴打絲打討論

利申: 冇睇過原著

黃衣少女

何足道咁廢

黃衣係邊個後代？

楊逍？

原著無講明
不過九成係楊過

仲有個空見

邊撚個話張三豐勁過新五絕

識彈指

冇

張三豐應該高梅超風小小 未到五絕

實戰分分鍾打得贏無忌哥哥
識九陰 劍法集古墓 全真 仲有過兒
有姑姑咁靚

小淫賊雙掌一到 只見柔軟的手巧妙地推開自己的綿掌
心頭一蕩 竟忘記使用乾坤大挪移
胸口一陣涼意 原來黃衣少女五指已插入淫賊體內

柯震惡都分分鍾扑得死佢

有冇搞錯

柯震惡垃圾黎，我都抽得贏佢

我唔洗出手都抽得贏佢
是旦同佢講邊個高手殺左佢啲人
佢就會去自動送死

最多人FF 就係 從張三丰 第一次感覺到張無忌既內力
原文:張三丰於剎那之間，只覺掌心中傳來這股力道雄強無比，雖然遠不及自己內力的精純醇正，但泊泊然、綿綿然，直是無止無歇，無窮無盡，一驚之下，定睛往張無忌臉上瞧去，只見他目光中不露光華，卻隱隱然有一層溫潤晶瑩之意，顯得內功已到絕頂之境，生平所遇人物，只有本師覺遠大師、郭大俠等寥寥數人，才有這等修為，至於當世高人，除了自己之外，實想不起再有第二人能臻此境界。

但都寫"不及自己內力的精純醇正"
而為左避免講到張三丰特別無敵 好少會寫佢出手,就特登寫佢被空相偷襲受傷 但就一掌殺左空相
都側面證明佢修為之高
呢段野代表到張無忌 係5絕 實力,而張無忌已經係橫行天下
然後周女芷若速練九陰都算第一流高手,而黃衫女子可以速勝佢
咁我FF就係 除左黃衫女子,張三丰,無忌 係接近5絕之外
我相信少林三渡 個堆應該都真係唔係個皮
但3僧實力有明顯高低,好似係渡厄最高

+1,好多人都唔知張三丰先係正名

金剛門火工頭陀=新西毒

依個淨係講佢係金剛門既祖師，武功根本唔知去到邊

新五絕周伯通一定勁過張三丰

打死左好多少林高手

其實全真教響倚天係咪已經被人滅左門

我諗應該有數得計 九陽 九陰應該係最top既武功 學左幾多成 應該就會影響排名

冇寫,因為歷史上全真教係受招安,或者講從來都唔抗元
點寫落去

三僧加埋個陣就勁，單打獨鬥既話張無忌勁啲

同達摩齊名睇完書根本就冇可能
堆絕技就算係天龍世界 鳩摩智要小無相功先出到咁多招
連埋易筋經 張三豐包皮都掂唔到啦

點計,周芷若係速練九陰唔係完全版,我就冇大陸人FF 一大堆原文比較 再計幾多分咁
但周女係倚天已經算高手 但一下被黃衫女子打低
而都寫明周女 係憑 奇招打贏冇內功,內力輸比宋遠橋佢地 但對我黎講只係描寫緊倚天個堆高手既不堪
反正我唔會寫冇係書中打過架 咩陽頂天個類
3渡我最多都只計最強個位有機會接近五絕,其他兩位根本冇咁勁

丐幫係射雕神雕都係一大幫
去到倚天都係變左二線幫派

小淫賊一聲倒在黃衣女子的懷裏
口吐出有如蘭花般的香氣

3渡合體先勁，分開都只係俾張無忌屌打
如果合體都計，不如話全真七子都五絕級

我話有機會接近五絕姐我都覺得唔係個皮
因為樓主問
我就唔識FF 咁計 ,因為冇打過 或者好直接咁寫

幾悲哀 簡體字幾個字拼入一個字攪到變文盲

空明拳>太極拳
仲要人肉九陰真經 左右互搏分身術
周伯通道家玄門正宗
張君寶就少林半途出家轉道家
周伯通全方位完勝張三丰

金瓶梅!?

如果計晒三部曲呢？
郭靖 楊過 黃裳 獨孤求敗

應該係有無睇過原著的分別
睇過金庸原作的話都知係用個丰字

如果全部金庸小說去評
少林出嘅人才明顯多好多
武當得張三豐同沖虛道人

not even close

三渡勉強有

陽頂天

武當寫得少啫

同埋武當七俠都唔差

睇黎我打有機會 太客氣 幾位巴打都誤會
再上面個句都係我打,我FF就係 除左黃衫女子,張三丰,無忌 係接近5絕之外
我相信少林三渡 個堆應該都真係唔係個皮

三個加埋？

佢地7個加埋都去唔到5絕lv啦

每一個都有一論五絕水平

無講，只可以講係古墓派的傳人

柯震東都分分鍾扑得死佢

如果係嘅，加埋套陣法一早打死張無忌啦
一係個陣法就廢嘅
一係就張無忌高一論五絕太多班，所以三個用埋陣都贏唔到
邊個都好難接受

但原著有寫 3渡內功已達化境

化境係一流高手同絕頂級 分界位

覺遠屌打

My god 讀啦

呢度五絕大家都覺係最勁
但五絕就係以學幾多九陰真經去比
王重陽學晒連埋梵文篇
周伯通，黃蓉同郭靖就好似欠梵文篇
楊過學左古墓王重陽寫既一部份
有錯請指正
但點都係九陰最強
但隔離有post會話九陰弱過九陽既

係勁就唔使俾張無忌加周芷若打敗啦
根本就係屈個陣，單打獨鬥張無忌都贏哂三個

但射鵰整體水平唔高 一論五絕可能係絕頂級 二論先升到最絕頂

應該係張無忌高太多

郭靖係學埋梵文

啱呀 連登仔一拳都可以打到張三豐入icu

張三豐男女雙修

張無忌同張三豐都有三論五絕既內力 張三豐自己親口講

但張無忌咁既性格同發揮 我覺得未去到三論五絕

之後倚天就冇晒絕頂高手啦 斷層太大 一流高手就大把

所以顯得張無忌好勁 跟本因為同佢同級既只有張三豐

個人認為三渡僧同玄冥二老都要分開黎計，都唔止一個人，加埋黎比，有失公正

我諗一論五絕大約係二論鐵掌既水平

三渡單個應該公孫止水平 如果係一論五絕實力加埋陣法張無忌一早死左啦

有可能去到。我覺得佢地個武當七截陣(印象中係咁叫)至少同全真個陣同lv，至於七俠我就覺得勁過七子

但張無忌咁既性格同發揮 我覺得未去到三論五絕
呢點唔同意，去到三論時一燈都係唔會隨便出身殺人，同張無忌一樣

係倚天 張無忌單打獨鬥真係無敵

黃蓉同郭靖唔係叫一燈翻譯咗咩？

倚天係有好多絕頂。 但最絕頂少d

射鵰就相反

張無忌用7層乾坤先夠打玄冥

玄冥單個我諗蒙古三杰水平

武功同內力跟本唔成正比

公孫止內功邊有咁高

咁本身無忌真係勁

個人認為絕頂級=一論五絕水平

真係得二張有呢個水平

七俠最勁嘅係倚天頂盡係三流
起碼丘處機同馬鈺係射雕叫二流

你一開始將張無忌個定位放高左 咁佢打過既人水平咪提高晒

個人認為黃衫女子都應該有

一燈一陽指 先天功

如果唔係同楊過郭靖周伯通比
張無忌有冇機會勁過神鵰時期嘅黃藥師/一燈大師

出手太少 好難比較 黃衫一招秒唔到峨嵋靜照

全本九陰打速成周芷若就一定秒硬既

新五絕係邊個

究竟二老係咪真係咁勁？追咁耐post，一陣又話左右使唔夠打，一陣又話四大法王唔夠打。如果真係咁勁冇理由書咁少描述，起碼都寫二老力挫六大派然後困入萬安寺

既然佢練成全本九陰，咁實力應該唔太低
有五絕水平都好合理

啱呀 如果咁都計菎菕華山個正反兩儀劍法都可以同張無忌睇齊啦 講勁都要分單打獨鬥同陣式武功

鎮

金庸體系根本個戰力好浮動
你睇十六年前後嘅金輪法王就知

的確係二仙四王都唔夠佢打

二老合作其實橫掃倚天 三渡唔會出街 張三豐少出手 陽頂天又死左 黃衫都少出街

話張三丰廢嘅人忽略咗一個事實，神雕書尾，楊過教咗張君寶3招，佢就打贏咗瀟湘子同尹克西。瀟湘子同尹克西假假地都係蒙古三傑，雖然未去到超一流水平，但都屬於一流高手。呢段其實都反映到張君寶都係一個武學奇才。唔該話張三丰廢嘅人死撚咗佢算

周伯通雖然識好多上乘武學
但好似又無乜實戰表現到出黎

東邪>全真七子
丘處機>江南七怪

三杰應該約等於五絕1/3到1/4內力 少年張三豐已經有1/3九陽 內力已經略勝三杰

加上個陣楊過係側邊睇住同提點 三杰冇出殺手
打贏都好正常

但鶴筆翁俾張三豐秒佐
感覺張三豐一係唔出手,一出就係秒

無忌一個打晒五絕夠唔夠？

玄冥單個唔係好勁 東邪同楊過都將三杰當波踢啦

一流高手同絕頂差距太大

郭靖好似係識哂全本九陰真經
有錯請指正

t1俞蓮舟，楊逍，范瑤
t2黃衣女子，周芷若
t3宋遠橋，張松溪，殷梨亭
大概係咁

7子真係太廢

好似黃蓉老母背默過，但比梅超風偷左
但果個版唔知有冇梵文

雖然我都認同張三丰勁過新五絕，最多係實戰唔夠郭/楊打（年紀太大）。但你引用果段文，你都識講係楊過教左佢三招，加上佢本身有唔少九陽底，先贏到三傑。呢段應該反映楊過天份高就真。

7子丘王馬都重可以既 其他可能跌到二流

個人認為
張無忌識聖火令之後已經超越左五絕
如果計埋佢完左倚天之後練埋降龍18掌 九陰殘卷（雖然唔知會唔會同九陽撞所以冇練）
一定屌打曬佢地

其餘既係唔入流啦 丘都係二流頂級了

左右互搏壓制到黯然銷魂掌

張三丰有幾勁就唔清楚，因為冇對比。
但剩係計倚天入面，張三丰同張無忌一定係最勁嗰兩個

九陰係武學大全 係一個總綱
九陽係內功大全 唔係總綱
比內力一定係九陽贏
但係全面比跟本上冇得用黎做比較

黃衫女倚天頭三走唔甩啦

為金庸小說中的絕頂高手
玄冥二老先後和俞蓮舟、張三丰、楊逍、韋一笑、范遙、滅絕師太、謝遜、周芷若等人交手，除張三丰將對方一一打敗。

篇幅太少。
佢識幾多武功完全係迷

全set九陰真經

全set係讀者自己幻想，小說中都冇講

三流二流唔知你點計

射鵰我會話四絕周伯通鐵掌一流，郭靖黃蓉二流，梅超風歐陽克二流半，七子沙通天果啲三流

七俠只係稍遜於獅王，什至有可能平手

七子連梅超風同歐陽克都唔夠打

咁睇會唔會七俠睇落勁啲

唔覺少林人才多喎
多數主角都唔係呢啲名門正派
印象中少林好多配角出嚟死

丐幫新主-史火龍

因為老連登仔：老=廢

何足道都廢？係出場嗰陣太後生啫，浸多幾十年，應該可以三論

一論二論就未夠班

我覺得贏唔到郭楊，但可能贏到淨低三件

嗰個係張三峰

學得12掌，仲要殘廢

少林做主角嘅話，佢嘅成長呢段好難發揮，身邊都係和尚

所以蕭峰少林成長時期都無乜描寫

倚天二流係四大法王？
唔覺丘同馬係同級

真武七截陣，人數越多，威力越強，
四人同使時相當於八位高手，
五人時相當於十六位，
每多一人則又倍增。

若二人合力，則攻守兼備，威力大增。
若三人同使，比二人同使的威力又強一倍。
四人相當於八位高手，五人相當於十六位，六人相當於三十二位，
七人相當於六十四位當世一流高手同時出手。

點打啊64位，耶穌都唔夠揪啦

但係要學得成九陰下部外功唔係要練晒上部內功先咩

縱觀金庸寫武功，有一個有趣現象，就是故事時空越遙遠的，武藝就往往越「超人」；寫到較晚近例的如清代背景的故事時，人物的武功則趨向實在，我想這應該是他刻意的編排。

少林就係用嚟送頭側寫啲敵人有幾勁

.....
係唔需要的

係金庸既武俠世界
張三丰係同達摩同等地位
睇返俠客行就知
白自在問兩個大夫古往今來邊個武功最高
一個大夫答達摩
另一個就係答張三丰

所以全真係俾武當取代咗

這日周伯通教他練“摧堅神抓”之法，命他凝神運氣，以十指在石壁上撕抓拉擊。郭靖依
法練了幾次，忽然起疑，道：“大哥，這是《九陰真經》的功夫麼？我見梅超風練過的，
她用活人來練，把五指插入活人的頭蓋骨中，殘暴得緊。” 周伯通聞言一驚，心想：“
是了，梅超風見不到真經上卷，不知練功正法，下卷文中說道‘五指發勁，無堅不破，
摧敵首腦，如穿腐土。’她不知經中所雲‘摧敵首腦’是攻敵要害、擊敵首領之意，還道
是以五指去插入敵人的頭蓋，又以為練功時也須如此。自己又杜撰了個可怕的名稱，叫什
麼‘九陰白骨爪’。這《九陰真經》源自道家法天自然之旨，旨在驅魔辟邪、葆生養命，
先明‘摧堅神抓’要旨，是為了熟知其破解之法，豈能當真如此習練？

冇全本既話練唔到摧堅神爪

我覺得何足道好型！
其實可以整個外轉。

但張三豐連氣牆都無，好難令人信服喎

兩個時代拆開睇啫
倚天四護法左右使二老嗰堆都勁過七子啦
七子都無乜威過

咁應該係頭三走唔甩

金庸啲陣法只係用嚟襯托啲勁人
真武七截陣無過手唔comment
一個成功嘅陣法應該係以少勝多
天罡北斗陣要七打一先同黃藥師平手
金剛伏魔圈好啲，但三個對三個都贏唔到
根本表現唔到個陣法幾勁

其實係尹志平

少林有掃地僧、天龍八部少林方丈、笑傲江湖少林方丈，靠少林易筋記嘅游坦之、空見神僧

武當得張三豐加七子、沖虛道人

邊個派勁啲好明顯啦

倚天 t0 二張
t1 楊逍 成崑
t2 4大法王 師太 4大神僧

最合理推論係
楊過同小龍女生左個仔
郭芙同耶律齊生左個女

郭楊兩家終能聯姻生左黃衫女，一次過繼承兩家遺產同絕學。

東邪西狂南僧北俠中頑童

Ahhhhhh我就射喇

7個打平/贏64個，都唔夠勁？

之前有人寫過分析
話耶律齊叛宋
所以丐幫十八掌失傳
楊過續弦娶咗郭芙
黃衣係楊過同郭芙生

原著二版有講張真人去到「太極初傳柔克剛」個篇個陣, 話見到張無忌既內功雖然唔及自己精純, 但雄強無比, 都係去到絕頂之境, 生平除左覺遠、郭靖、楊過未見過, 當世高人除自己外都想唔起有人去到呢個境界
第三版，張無忌講, 太師父認為自己百年修為都及唔上中年郭靖
何來會得出張真人勁過新舊五絕
仲有, 武當最多係比同年代的少林強, 無可能係天龍時代個班人比

黃藥師如果狠啲出手重啲打傷一兩個
連打和都唔得啦
唔計郭靖個傻仔黎頂上既話

七個打平有乜勁？
七個我都打死曹星如，唔通我又認叻咩
特登吹到個陣咁大，點知七個先平一個
咁不如唔好要個陣，七個圍毆黃藥師平手啦

所以話金庸寫陣法係襯托用
起碼無堆神功咁神奇
練完即刻變高手

同等地位唔代表同等武功/武學水平
天龍掃地僧講達摩身兼諸門絕技, 初版射鵰話達摩創九陰九陽，二版創易筋經，三版創梵文易筋經
九陰、九陽、易筋經、梵文易筋經，原書講到明係「武學中至高無上的寶典」, 張三丰自己本人最犀利係可以開宗立派,創出自悟既拳理同武功, 修為係同代人之中最高
但無話佢修為「震古鑠今」/「並世無二」，所創的武功亦未去到「武學中至高無上的寶典」的水平

無實戰表現?
桃花島最尾走個陣, 同黃藥師過招, 東邪自認不及
係嘉興煙雨樓大比武, 又同東邪西毒過招, 原文話「周伯通係眾人中武功算得第一」
之後又打到裘千仞想自殺
最癲係去到神鵬時期, 近百歲老人可以打到壯年楊過處於下風(用左右互搏), 又同練成十層龍象般若功的金輪國師打
如果唔計年紀, 根本周伯通先可能係射鵰三部曲最好打, 但計埋年紀同精力, 就應該係郭靖

有人話黃衫女子係楊過郭芙後人
因為佢出場排五行術數事

咁小龍女點死？
同埋楊過咁愛小龍女，死咗應該唔會再娶，咁唔合佢性格

幾時講過5絕係以學幾多九陰真經去比??
埋郭係學晒成本喎

咁楊過睇古墓石刻都識大伏魔神拳 (二版, 三版無講拳種名稱)
有刻埋摧堅神爪有咩出奇 (二版係無摧堅神爪的, 係九陰神爪, 但銅屍鐵屍誤以為摧敵首腦即係用手指插人個頭, 練成的功夫就叫九陰白骨爪)

神鵰同倚天差咗8x年佢地兩個幾歲生黃衣女

呢d問題就好似97公牛勁d定2018湧勁d?
都未打過點知

E kids

如果創派一定勁好多嘅話，咁黃藥師王重陽都超勁至係

起碼都隔多代

郭係學晒
五絕第一既王重陽未學九陰都破唔到林朝英既招式
學完先破到，五絕最強都要靠九陰

王重陽幾時學過梵文篇
九陰真經係分上下卷, 上卷最尾梵文篇係九陰總綱
得郭靖、黃蓉、洪七公、一燈學過梵文總綱
而真正學哂成本九陰係得郭靖同黃蓉
周伯通係睇哂總綱以外的內容, 自動學識其中的武功
西毒係學九陰假經
東邪係有下卷無上卷, 但下卷都比銅屍鐵屍偷埋
楊龍就學左王重陽寫低點樣破玉女心經的部份
仲有舊絕本身自有高明功夫, 佢地係去搶九陰真經先有第一次華山論劍, 唔係以學左幾多九陰真經去分高下囉
睇返原著先啦

耶律齊話曬都係一代大幫既幫主
如果佢叛宋 丐幫個朵自然臭
咁丐幫係倚天 笑傲仲會有位比佢企？

戴大夫眼見南大夫碰了個大釘子，如何敢提少林派，便道：『聽說武當派創派祖師張三丰武術通神，所創的內家拳掌尤在少林派之上。依小人之見，達摩祖師乃是胡人，殊不足道，張三丰祖師才算得是古往今來武林中的第一人。』」

史婆婆道：「少林、武當兩大門派，武功各有千秋，不能說武當便勝過了少林。但張三丰祖師是數百年來武林中震爍古今的大宗師，那是絕無疑義之事。」

天龍話少林七十二絕技係歷年來不同人所創，睇返俠客行呢到講，單論拳掌張三丰既內家拳仲勁過少林拳掌。張三丰既拳掌應該都算係金庸武學中數一數二勁。

二老單人好廢 得法王級
萬安寺打無食飯內力受損滅絕打到有來有往
夾埋先勁好多

其實第三版老金係有隱約修正
寫九陽條友, 睇完九陰之後覺得以柔克剛之味太重, 太重老子道家陰柔之學, 未得陰陽並濟之妙, 所以寫九陽真經以正其弊
但第三版寫九陰, 有提到九陰上卷最尾的梵文總綱 (九陰係分上下卷, 上卷最尾梵文部份係九陰的總綱, 而唔係九陰真經自己係總綱, 但佢的確係武學大全), 寫九陰大盛乃大害, 都係達陰陽並濟
所以九陽未必真係完勝九陰, 但內力增長方面應該係勁過九陰的效率掛...

郭楊兩個咁熟，情同父子應該肯教佢

(設計對白)
楊過：郭伯伯，借本九陰比我參詳下
郭靖：好哇

五絕係鬼用九陰比....佢地比完武決定邊個拎九陰最尾王重陽第一先拎到九陰, 重要佢無乜練....比林朝英破晒佢創點武功先開始睇九陰...再自創招式破番玉女心經

倚天同神雕比跟本唔入流

邊個話黃衫衣廿幾歲樣就真係廿幾歲
唔好忘記古墓派武功係養生
再加上黃裳練九陰真經
練成出去原來全部仇家老到死撚晒自己都唔知

咁唔合理既？

丐幫咪踢你出去算數
蕭峰嗰時被人發現身世都喊打喊殺，但都無燒埋丐幫到
班友自己咪搵第二個做幫主算

上網睇過篇野話黃衣女老豆係楊龍個孫、老母係耶律齊郭芙個孫，所以佢係古墓加桃花島傳人

你點會拎戴大夫段說話黎做例證...
個段上文下理係講緊佢驚比白自在收皮先咁樣擦鞋...
史婆婆個段只係證明武當派武學水平不弱於數百年來的少林, 唔代表有得同達摩比較
如果真係拎天龍班人的實戰戰績黎比較, 逍遙派三老、蕭遠山、慕容博都夠輕鬆打死張三丰
都未需要三大男主角同掃地僧出手
張三丰最犀利係開創門派, 正如笑傲江湖所講, 田伯光同一眾五嶽劍派高手聽到令狐沖鳩吹自創劍法, 肅然起敬係在於佢有大才創出新劍法, 而唔係佢武學修為好勁
但張三丰係創出自己門派之餘, 仲要係好強的功夫, 所以先咁多人敬仰, 唔見得係金書之中拳腳數一數二強

蕭峰咪又叛宋
選游坦之都夠膽死
咪又係未執

黃衫女其實係小龍女黎添呀天上童佬咩

覺遠

楊過抽唔贏郭靖咩？

七個人打平64個人
7vs64呀懵撚
文盲都識上連登

倚天堆高手可能得最多射鵰丘處基之流，或者再高少少，但應該冇神鵰尹克西嗰班人

周伯通識嘅，郭靖都識
郭靖識嘅，周伯通唔識

黃衫女 = 挑花島 + 丐幫 + 古墓 + 九陰
點睇都係郭楊兩家聯姻既結果，但點都唔會係楊過+郭芙⋯⋯送年紀黃衫女最少叫楊過阿爺啦

呢樣野以前連登都討論過好多次
簡單講, 如果郭靖唔開左右互搏, 過兒有D勝算, 但都係郭靖多D
如果郭靖開左右互搏就算啦

笑左
真係煩膠垃圾一舊

郭芙咁蠢，點會識五行術數野
何況佢啊媽都唔得閒教啦

王重陽去華山論劍都係想武林唔好再為本九陰真經打生打死，佢都冇諗過去學經上既武功，仲定下規矩全真派既人唔可以學九陰真經。
後來佢唔甘心輸俾林朝英，先睇九陰真經黎破古墓派武功，由始至終都冇真正練過

蕭峰當年自盡光明磊落 忠義兩難 死左都係一個大好男兒 當然唔會整臭丐幫

但係叛國係金庸既世界算得上係頭等大罪 唔會話換個幫主就可以了事

點解冇乜人講空見 少林七十二絕無記錯得佢練成金剛不壞 全身冇罩門尾到仆街

周伯通喺桃花島同黃藥師講單手打佢唔贏，雙手黃藥師唔夠佢打，黃藥師心裡認同

64個我覺得吹大咗 不過至少同五絕其中一個可以一戰我係信嘅

佢創武當武功啫， 但武當咁撚廢， 未睇到有咩勁

咪聽大陸啲人9up啦，邊有可能係楊過配郭芙
楊過仲要為避嫌唔見郭襄，仲點見同郭芙

唔係話小說入面靠九陰分五絕
而係講緊五絕都想學九陰
咁五絕入面分高低自然係睇九陰學多少
上下篇加總綱係王重陽第一個最齊拎到
幾時話過第一次論劍係靠九陰?
第二次論劍，西毒都係靠逆練九陰怪招贏
第三次靠尻吹
我係指呢度評五絕，應該參考佢地學幾多九陰
明白未

郭靖一定唔夠楊過打

所以新五絕理應郭靖最強

周芷若識九陰白骨爪喺倚天都話係高手就知倚天其他人有幾廢， 所以即使佢創武當派， 亦唔見得武當有幾勁

無黃衫都算，二老都無

同埋3件死老野呢

武當七俠唔勁得過傳真七子啦， 俞岱岩咁易俾人打到殘廢

何以見得?
郭靖係神鵬後期的確無咩單打獨鬥表現, 但中期個陣佢係蒙古軍營一打金輪、瀟湘子、尼摩星、尹西克
降龍十八掌+天罡北斗陣話佢好似一人分身七人咁打, 加埋九陰內功令郭靖領悟左降龍掌掌力若隱若現, 達到至剛悟出至柔的境界 (都無話佢用上左右互搏), 打到尹西克一上手就傷, 剩低三個係幾十招都係平手, (仲要留意喎, 係呢場大戰之前, 郭靖先通頂同內功壓制過兒, 再係城牆表演上天梯, 同埋如果最後唔係楊過使詐, 話自己內息入左岔道, 呢場大戰郭靖根本有力全身而退
楊過係十六年後, 創出黯然消魂掌, 東邪評為掌力同降龍掌不相伯仲, 但你睇返近百歲老人周伯通一開左右互搏都打到楊過處於下風
幾樣野加埋, 我真係覺得郭靖係會秤高楊過一線甚至幾線喎

楊過係揀都揀郭襄啦，點會揀郭羨

*郭芙

戴大夫無擦白自在鞋
佢見白自在話達摩唔得，所以金庸先借佢個口答另一個同級既人
去突顯白自在後來既狂妄
講呢段既時候，戴大夫都唔知白自在會殺人，又何來擦鞋？
張三丰武術通神，所創的內家拳掌尤在少林派之上。
已經講明張三丰既拳掌勁過少林歷年咁多人既拳掌
咁都無得同達摩比？
我就覺得用咩實戰戰績黎比無咩意思
金庸既實戰一向都係Bug，蕭峰飲酒會強D，楊過傷心又會強D，陳家洛聽住歌又會強D
與其用咩實戰去定義人物既高強，不如睇金庸借角色之口作既評價會仲實際

金輪法王的武功與郭靖本在伯仲之間，郭靖雖然屢得奇遇，但法王比他大了二十歲年紀，也即多了二十年的功力，二人若是單打獨鬥，【非到千招之外，難分勝敗】，再加上瀟湘子和尼摩星兩個一流好手相助，法王本來不難取勝，只是郭靖的降龍十八掌實在威力太強，兼之他在掌法之中雜以全真教天罡北斗陣的陣法，鬥到分際，身形穿插來去，一個人竟似化身為七人一般

那金輪法王實是個不世的奇才，潛修苦學，【進境奇速】，竟爾衝破第九層難關，此時已到第十層的境界，當真是震古爍今，雖不能說後無來者，卻確已前無古人。據那【龍象般若經】言道，此時每一掌擊出，均具十龍十象的大力，他自知再求進境，此生已屬無望，但既自信天下無敵手，即令練到第十一層，也已多餘。當年他敗在楊過和小龍女劍下，引為生平奇恥大辱，此時【功力既已倍增】

法王本已穩操勝券，突然間肩頭中掌，身子一晃，驚怒交集，立即和身撲上。楊過退步避開，跟著“魂不守捨”、“倒行逆施”、“若有所失”，連出三招，跟著是一招“行屍走肉”，踢出一腳。這一腳發出時恍恍惚惚，隱隱約約，若有若無，法王那裡避得過了？砰的一響，正中胸口。法王大叫一聲，一口鮮血噴出，翻下高台。

十六年前 郭靖金輪千招難分勝負
十六後 金輪功力倍增
金輪比黯然銷魂掌五招秒
郭靖點會贏楊過

王重陽係拎到但無學, 而且佢係唔明篇總綱的
同埋好難去計學左幾多成九陰分高下喎?
因為北丐同西毒死鬥個陣都有講, 七公雖然只係學左一少部份, 但正勝於邪, 都係同西毒不相伯仲
但我認同你話新五絕最強係郭靖, 無容置疑

首先王重陽就算攞到九陰真經，佢係完全冇學過，只係睇完經上功夫後黎破古墓派功夫，之後第二次華山論劍已經死咗
黃藥師係自命自己桃花島功夫勁過九陰真經而不屑去學，當然有說法係黃藥得下卷，冇上卷內功心法，而不敢練，所以又係完全冇學過
洪七公就淨係練過總綱黎療傷，又係完全冇學過
一燈就出咗家，唔去第二次華山論劍
得歐陽鋒係逆練，同埋靠出奇不意贏黃藥師同洪七公

所以結論第一代五絕唔算真正學過九陰，更冇人學哂

個期播乜就的套既主角最勁
利申: 楊過死忠

戴大夫眼見南大夫碰了個大釘子，如何敢提少林派
咁都唔係擦鞋
咁如果你係唔用實戰戰續做標準, 咁都好難討論落去, 由佢~
大家準備唔同姐

準則

金庸最強武功

拳---太極拳
腳---好似冇
掌---降龍十八
劍---毒九
刀---火炎刀法
槍---楊家槍
內功---九陽神功

個句應該係 或許能與郭大俠比肩
我當唔係謙虛 或許可以比肩 唔一定輸比郭大俠
當然你話 郭大俠係個天花板佢一定唔會勁過郭大俠我就認同

如果周伯通出埋雙手互搏=兩個周伯通抽一個張三豐

小龍女寫到成個神仙咁，可能真係生得岀 不過就未必同楊過

當太極≥七十二絕藝

但張冇創到勁內功出嚟，達摩創埋易筋經

楊過36 = 張君寶10幾

張真人110 = 楊過136

黃衫大約20

應該係楊過個’塞’

講到郭靖十六年來無進步過咁

楊逍乾坤第二層已經係倚天係絕頂高手，陽頂天練到第四層，至少高楊十幾年

金輪日日練功 郭靖日日練兵守城點同
而且金輪仲要係練功奇速
增幅一定大過郭靖

內功嚟講，九陽 神照 太玄 北冥 小無相 八荒六合 應該點排

除左你個句原文, 仲有以下呢段的
張無忌道：“你天性淳厚，武功的招數上雖然所學不多，但內功的根基已紮得極佳。我太師父言道，武學鑽研到後來，成就大小往往和各人資質有關，而且未必聰明穎悟的便一定能學到最高境界。據說貴派創派祖師郭女俠的父親郭靖大俠，資質便十分魯鈍，可是他武功修為震爍古今，太師父說，他自己或者尚未能達到郭大俠當年的功力。你峨嵋派內功的法門似乎尚在武當派之上，依我瞧啊，你將來的成就當可超過尊師滅絕師太。”

黃衣女子初嘗小淫賊體溫，心頭一蕩，不知怎地嬌喘一聲

1.楊過道：「且慢叫好！看招！」右手雲袖飄動，宛若流水，左掌卻重滯之極，便似帶著幾千斤泥沙一般。周伯通當年曾聽師兄王重陽說起黃藥師所擅的一路五行掌法，掌力之中暗合五行，此時楊過右袖是北方癸水之家，左掌是中央戊土之家，輕靈沉猛，兼而有之，當下不敢怠慢，左手使「空明拳」中的一招，右手使一招「大伏魔拳」，以輕靈對輕靈，以渾厚對渾厚，兩下衝衝擊，兩人同聲呼喝，各自退出數步。

楊過一開始打老頑童唔夠打係因為無用黯然銷魂掌
用咗就逼翻老頑童雙手接招

2. 楊過要將周伯通擊敗，原非易事，但只求自保，老頑童卻也【奈何他不得】。不論周伯通如何故露破綻，如何假意示弱，楊過終不上當，那「黯然銷魂掌」中新的招式再不顯示，偶爾卻又將「心驚肉跳」、「杞人憂天」、「無中生有」、「拖泥帶水」這四招略加變化的使將出來，更令周伯通心癢難搔。兩人激鬥將近半個時辰，周伯通畢竟年老，【氣血已衰，漸漸內力不如初鬥之時，他知再難誘楊過使出黯然銷魂掌來】，雙掌一吐，借力向後躍出，說道：「罷了，罷了！我向你磕八個響頭，拜你為師，你總肯教我了罷！楊過師父，弟子周伯通磕頭！」
楊過唔用都黯然神傷掌都唔會輸 可以磨死佢

咁咪即係或許/或者囉...
咁可以係 達到/達唔到
佢一定唔會勁過郭靖,但冇否定佢可能同郭靖同級?

東淫西賤南咸北濕中出即飛

張三豐內力不下張無忌， 內力咁高加上太極拳。
我覺得只有郭靖、周伯通同楊過可以同佢一鬥

一定又話咩掛住守襄陽唔練功

遲下又播天龍2019
蕭虛段三子先係最強

好似已經排左出黎

小龍女四十歲睇落廿幾，黃衣睇落大過無忌，三十幾玩下手實制上四五十，最多係個孫

唔知鹿鼎記幾時播呢...

睇黃衫d排場肯定冇小龍女咁清心寡慾,應該唔至於後生20年,不過30開外都幾肯定

宋遠橋都有 老張點會無

得罪講句，人物評價唔可以作準。每個人都會因為自身武功修為高低、眼界等因素而影響判斷。

正如張翠山冇乜見過張三丰真實功夫，佢自己武功修為又唔算高，所以當佢第一眼見到謝遜，就話張三丰最多贏佢半籌

千招難分勝負係旁白
實戰金輪死要面，點知一對掌就俾郭靖打到閉氣
蒙古大營郭靖一挑幾都不落下風，唔係楊過搞屎棍，要走唔難。

係胡家刀法面前所有刀法可以行撚開

金庸吹得張三豐太大 係倚天入面唔係比人暗算傷左就係閉關唔出得去
讀者睇落去自然會覺得佢平平無奇

你的打狗棒法和我的降龍十八掌倒有多年沒動了呢，也未必就不管事了。

不過我諗內功有keep住練ge，但唔似楊金咁有突破啫

咁張無忌中左玄冥寒毒都係抖一陣冇事
人地張三丰話曬都係真有其人既一代宗師
冇理由寫到佢比隻茄打一下就收皮 都要respect下既

定係全真教變咗華山派？

講佢未自盡前呀
都無人屌丐幫啲乜

全真教係親元

高手唔出山

同現代一樣，武功幾高，有氣無力都係比人磨死
西毒北丐就係力衰至死

盲撚追post啦
講緊天罡北斗陣呀傻鳩

其實張三豐係咪應該勁過張無忌

唔係有個設定係話時代越遠 平均武功水平越高㗎咩？

個人覺得：
拳：野球拳
腳：如影隨形腿
掌：降龍
劍：六脈
槍：霸王槍
刀：霹靂刀法
內功：洗髓經
神功：北冥神功

郭靖同楊過武功造詣差唔多 但係楊過聰明啲 所以打起上嚟楊過應該勁啲？郭靖好似都冇咩自創功夫啦 感覺唔夠靈活

真打張無忌燒張三丰d體力都死
打足24小時老人家頂唔住架喎

其實我唔理解點解評論角色武功既高低，當中既理據會係九陰>九陽>三分一既九陰
乜唔係應該從內功水平，招式強弱同實戰能力咩
唔記得邊一版既倚天有提過「神而明之」呢個內功水平

無忌,內功較好,重傷1日內好返/百毒不侵

三豐,重傷要幾個月好返

佢都唔係叛國
佢係比人發現左佢唔係漢人
咁屌丐幫乜撚野

劍傷都幾日，幾時有重傷一日好返

多隻手，多左右，同埋金庸不斷強調佢武學天份其實唔蠢

有無排場同有無清心寡慾好似兩樣野黎

黃衫女 郭襄 覺遠
計埋其他作品，淨係虛竹已經勁過二張

周伯通講過佢越練功夫越覺得自己同王重陽相差越遠，武當七俠都一樣，學得越多越覺得張三丰深不可測。而武當功夫係比全真功夫更加屈，全真七子喺射神只係三線，佢師弟周伯通上到一線都係因為學埋九陰真經先屈，武當七俠淨係靠武當武功都上到一二線，仲要創派之後同少林一直齊名，周伯通其實連張三丰車尾燈都未必見到

你依段係咩理論黎
咁九唔搭八既

郭靖好似有能力創功夫，但佢諗起d人為咗九陰打餐死，就放棄咗

自創武功同埋學人地既功夫層次都唔同啦，你會唔會話掃地僧勁過達摩，楊過勁過獨孤求敗

咁成百歲人點同後生仔

金庸講過張無忌係最強主角
既然張真人同無忌差唔多
點會無五絕Lv / 比周伯通全方位屌打

七俠二線？ 1線兩張 2線三渡 七俠就算頭2個都入唔到啦

左右互搏 空明拳唔係周伯通自創架咩
一定要立派授徒先叫勁架
仲有射神同倚天水平都唔同啦講堆徒弟幾多線有咩意思

其實金庸仲講過郭靖應該先係最勁tim，係大陸某間大學嘅訪問到。不過就冇金庸百答咁出名，但網上公認都係天龍三子/石破天/阿青較勁

全真武功咪又係黃重陽自創 人地重要中年先練武

張三豐起碼都學過九陽 又比楊過傳授過幾招

又要拎番天龍黎講
慕容復同蕭遠山練完都出曬事
達摩創七十二絕技 個修為比張三豐仲要高
我當上面話個地位相約講得通
但武功真係邊會比得上

郭靖應該係神鵰第一人?當然我可能會主觀佐

佢識既有
降龍十八掌
40年全本九陰真經
左右互搏
空明拳
單人開動天罡北斗陣

周伯通識既佢都識,佢識既周伯通唔一定識

而且雖然話旁白黎睇,金輪唔會輸俾郭靖,但16年前兩次交手其實金輪都係比較吃虧(而且有次對住金輪+尹克西+瀟湘子+尼摩星都可以全身而退),而16年後由於劇情需要郭靖好似無咩出過手了

加埋倚天張三豐等人對郭靖既評價,個人覺得佢係神鵰第一人

不過上面有巴打話要用天龍三子個三條痴線佬比就不了,佢地太屈

石破天同阿青屬於外星人,又另當別論...

BTW金庸唔係話張無忌最勁咩

幾時播都係佢三個屈機架啦

D設定痴撚哂線

好掛住黃日華版既天龍

如果計大家全盛我覺得三部曲應該係郭靖最勁
金庸話張無忌最勁其實我覺得佢心裡面係計埋書裡面冇寫到佢未來進步係比其他人容易 佢學武比其他人快

追哂咁多個Post
似乎得空見同黃衫女有接近新五絕既水平?
郭襄描述太少唔清楚
陽頂天應該未夠班
至於三渡同玄冥應該唔係新五絕個皮

好掛住
三巨頭選角都好好
係啲女麻麻

兩個訪問黎
第一個係好耐以前就話主角張無忌勁,好似係199幾年報紙訪問佢自己答
第二個係 二千零幾年 佢返大陸浙江大學做學生會座談會講郭靖係最強主角
但就因為係小型座談會 所以好少報紙做證

掃地僧最強就係上面巴打講既台灣金庸茶館 一百答

至於我個人意見 係金庸口才都幾差, 詞不達意個種人
對佢黎講可能覺得差唔多掛

至於新修版 網上公認係虛竹,石破天就係個種 FF 科學撚 話跳幾遠神力 所以好勁咁

其實而家d人討論用新修版既多定三聯版既多?

情節上討論多數 三聯版
新修版 王語嫣離開段譽
然後有D老人就變左淫蟲情節
有個高人賭酒輸左贏左王重陽,可以借閱九陰真經
因為覺得九陰 唔夠陰陽互濟之妙,個高人就寫左九陽神功出黎
好大可能原因係金老唔想九陰九陰 借他人/達摩之手(因有真實人物) 寫出黎既糊塗帳
喂大佬呀,周伯通都識分輕重過王重陽係咩料........

呢個台灣人BLOG就對比晒舊中新版 既一言一語,好癲

至於實力就通常用新修版,因為金老對唔少人既實力寫出黎
例如上面講既張真人 或者能與郭靖比肩
然後成昆既實力都改左,本來成崑武功之強幾已不輸於渡厄
渡難等三僧 新修就 成崑武功之強當在謝遜之上,都差幾遠我諗

黃衫無法秒殺靜字輩既峨嵋弟子
肯定低於二張
空見只係玩弄未到巔峰既謝遜
如果以倚天後期四法王=宋大俞二既水平
按比例減返的話
空見大概係玩弄緊一個莫老七

五絕玩弄人既代表作
莫過於歸雲莊黃藥師令梅超風覺得如鬼似魅
咁要prove既就係莫老七是否=梅超風
個答案好明顯係否
所以空見亦都比唔上二張五絕

屌你啦一路講緊真武陣勁呀講乜撚天罡陣

大家好似漏左空見金剛不壞神功

咁你唔想講天罡陣就咪撚覆啦
討論區洗唔洗每個留言都要啱你口味呀
個post講緊人，你又up乜柒真武陣呀
早啲瞓啦，聽日返學呀，小朋友

其實空見係咪淨係得金剛不壞神功？定仲有其他少林功夫？

垃圾，郭靖一次打252掌都得啦

真係咁勁嘅
七條友可以一早上光明頂收明教皮

三渡同玄冥拆開就會渣好多
冇記錯玄冥分開同人打應該係四大法王嘅level
黃衫女子應該就係二張以下

謝遜點會等於莫老7成晒名周圍殺人啦 同埋空見係唔還手仲要俾佢打13拳肚

楊逍已經係5絕/超越5絕啦啦 根本上獅王鷹王係5絕lv

內功比唔上易筋經
不過部分九陽其實都已經好勁

點解嗰時謝遜唔係巔峰？
唔同之後盲咗先巔峰咩

如果從來無睇過電視

一開始接觸小說

一定覺得好奇怪

主角由郭襄》何足道〉張君寶》張翠山〉張無忌

之前睇過篇文章有解釋點解要不斷轉主角

張無忌應該係金庸咁多本小說中最遲出場嗰位

周係倚天根本唔係高手 書講得好清楚 周之所以橫行 係因為招式冇乜人見過 出奇不已 d人捉唔到佢路 只係招式上攞左先機
情況同張無忌同3使打一樣 3使其實唔勁 嚇係招式古怪 一時間捉唔到佢路

黃衫女1下ko周都唔代表佢高好多 書只係講因為黃衫女都係學九陰 而且唔係速成版 佢可以壓制佢係因為周對住佢唔係奇 內力都唔比佢好

但當然用其他野嚟估計黃衫當然係倚天計數一數2嘅高手

仲有一樣野 要比較5絕其實仲有一個標準 就係九陰真經 係射雕世界九陰係神物 九陰係超越5絕 縱然後期有部份5絕學左部份9陰 但射雕一書都係明顯講九陰係比5絕自身嘅武功高一d
所以學過全套九陰嘅角色基本上可以超越/至小等同5絕 而九陽同九陰同lv

咁有興有衰

玄門唔=太極啦 成件事都唔同

所以我覺5絕只係逍遙2仙lv 5絕有乜咁撚勁呀 咪又係要爭9陰

其實受歡迎嘅連載小說都會有啲想拖長嚟寫
咁當然，金庸係做得相當之好，故事大體上唔會令你覺得悶同突兀，好過古龍好多
轉主角係其中一種方法
其實我覺得最奇怪係黃衫女子
無端端安排一個神秘人物排哂陣出現，實力咁強但又對劇情無好大重要性

如果用白骨爪做指標
梅超風比周芷若內力強
梅超風係比唔上五絕
咁就睇梅超風同五絕既差距同周芷若同二張既差距有幾大啦
如果五絕贏梅幾條街
而二張贏同芷若幾十條街
五絕就比不上二張

想話比人知，楊過小龍女之後玩禁室培育姐

張無忌最屈

因為只要佢唔係被殺

佢無限內力實頂得耐過其他高手

輸一百招都好,最後勝利都係佢

周芷若最多同梅超風咁上下

張無忌應該比新五絕差少少

倚天有五絕實力應該得張三豐一個

有啲太過故弄玄虛
佢出場嘅排場同小龍女又似乎唔多一致

梅嘅白骨唔同周嘅白骨 周嘅白骨係改良版 同梅果套都唔同 所以梅果套白骨係比周果套弱 計埋內力或者打個和囉
5絕根本比唔上2張 由其係光環張 5絕要死乞死r九陰 r埋r埋先得部份 光環張已經有成套九陽 即係有5絕恨左好多年嘅野

再睇九陰點屌打5絕 歐陽峰同周伯通交手果陣 周唔覺意用左小小九陰武功西毒都雙眼發光咁 就已經道出左5絕自家武功同九陰嘅距離 縱然後面個個都學左d 但都唔夠成set咁勁

5絕係射雕嘅身份都係每位都係天才 每個都有一堆自家武功 技壓一方 老老豆豆其實同鷹王獅王個情況都好近。。。
只係世界觀唔同 倚天世界觀闊d 高手多d

張無忌武功會唔會比5絕秒倒或者殺死？

佢一下死唔去就可以拖住玩內力

係
龍王上島嗰陣問佢四大法王點排
佢都話紫白金青各有所長
龍王話謝遜盲左會輸蝕
但獅王話自己有屠龍刀可以抵消失明既影響
龍王都冇否認
即係兩人都默認咁多年黎大家既武功同埋個進步幅度都不相伯仲

其實係苦戰教主俾左個錯覺大家姐
當然倚天個武林生態正常好多

駁唔倒 你啱

傻撚咗 一個教入面有4,5個五絕level嘅人，正派一早滅咗啦

前面三件都算做過主角嘅話，咁林平之都算主角喎

睇完上面d留意發覺好多人d視覺都好奇怪 5絕因為叫絕? 所以就好勁? 係書嘅描述上我又唔覺得有咩咁超越倚天高手嘅能力

5絕所以叫絕因為佢地夠屎忽痕去格劍姐 倚天就冇咁樣樣嘅比武大會
仲有係神雕最尾果到 楊過見到覺遠都發覺呢個世界高其實好多好多 新5絕未必係當時世界入面最勁嘅5個 呢句野其實都帶出左一樣野 就係小說嘅視覺 係呢個小說序焦嘅視覺外 其實係會有其他高手係同一時空下
而每部小說序焦嘅深度都唔同 我覺得倚天係闊d 射雕係窄d 神雕就中間
射雕d門派都係中原 最遠係白陀山 神雕就有蒙古/西域 倚天個光明頂本身已經係西域 地方闊d 高手多d 咁好正常姐